有冇手足知道硬盤點解再由C 計起？

小妹弱弱一問
默認 c 盤裝系統
d for data d 盤裝數據
咁A 盤同B 盤去咗邊

A B for floppy 3.5 & 5.25

BTW你等俾人屌

係架咩？
固定架？
咁點解光盤好似又冇固定？

盤你老母

光你老母個盤呀

認真post 呀
假膠私人恩恕洗版就唔好玩住先 thx

當年d 電腦通常係有兩部磁碟機，用左A，B

所以再加硬碟變左C, 再有既device 順住落去

久而久之因為磁碟已無發，但硬碟就越大越快，所以就算無左磁碟機，個硬盤都排係C

純粹個人見解

哇有大陸狗

U盤挿入計算機又唔係U：
很裝B

原來係咁 長知識了
即係理論上可以手痕set 做A B 盤

私你老母怨
講清楚俾你知，呢度係香港連登，唔係蚑那百毒，咪撚用共產中文
係硬碟，唔係硬盤
係(USB)手指，唔係U盤
係光碟，唔係光盤
顯示卡唔撚好漏個示字，一係用英文講

係「學到嘢」唔係「長知識」
學返多啲香港中文啦

咁點解依家唔轉返A:

就因為當年重有DOS年代慢慢轉去windows 年代，floppy消失再由harddisk 取替，係個交替過程中，都各有用家，為左兼容所以用C 做Harddisk
亦因為已慣左所以windows 一直用到而家

以上只是個人見解

咁點解唔喺裝windows 時check下有冇floppy機再決定A:/C:

我覺得因為經bios 已知無A /B
亦因為之前個原因佢default C
但你可經windows 裡面Disk management 改做A, B

好撚大陣牛屎味

當年電腦，只有一部磁碟機，個部就叫 A drive

當時既OS普遍係DOS

開機時，要入隻DOS磁碟去開機，咁個BIOS就會將個OS讀入Ram入面的首640K內，雖然你有1MB Ram, 但因為CPU定址既限制，只能用到首640K既Ram，而其實個DOS都幾大的，640K根本唔夠用，所以只係部份放入Ram，部份要用到時，就先去讀隻磁碟。（指令分外部指令同內部指令，內，開機時會放晒入Ram執行；外部指令就用到時先去讀隻磁碟黎執行）

開完機後，抽返隻磁碟出黎，640K已經用左成400K左右，然後將你想用既軟件，例如Lotus 123（相等於而家既Excel）放入去A drive度，執行個程式，咁個程式就會Load入個Ram度執行。

當你玩完隻Lotus 123退出時，系統就會讀返OS內的某些檔案，但發覺讀唔到，因為你將隻DOS抽左出黎換左隻Lotus 123入去，就會出Error，咁你就要抽返隻Lotus 123出黎，然後插返隻DOS入去，先可以出返去DOS度⋯⋯

所以如果你有錢小小，就會買多一部磁碟機，新買個部就叫B drive，你就可以⋯⋯⋯⋯

A drive長期插住隻DOS碟，B drive就隨時換你想玩既軟件，咁就唔使換黎換去咁麻煩。

這就是A B drive既起源

當有硬碟後，就順理成章咁叫做C drive啦！

其實都可以話因為啲技術人員尊重傳統，a位約定俗成係floppy，
而家電腦既進步都係靠當時一步一步行出嚟，所以哩啲細節係佢哋心目中有地位。